let basePreguntas = [
    {
        "categoria": "Frases (saludos/despedidas)",
        "pregunta": "¿Ampeeski '¿na erantsku?' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "buenos días",
        "distractores": ["buenas tardes", "¿cómo estás?", "¿qué haces?"]
    },
    {
        "categoria": "Frases (saludos/despedidas)",
        "pregunta": "¿Ampeeski '¿na chúsku(ski)?' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "buenos tardes",
        "distractores": ["buenas días", "hasta mañana", "(hasta) al rato"]
    },
    {
        "categoria": "Frases (saludos/despedidas)",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'nipa ia' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "ya me voy",
        "distractores": ["yo también así", "vete ya", "(hasta) al rato"]
    },
    {
        "categoria": "Frases (saludos/despedidas)",
        "pregunta": "¿Ampeeski '¿ámperi úxaki?' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "¿qué haces?",
        "distractores": ["¿estás yendo?", "¿estás?", "¿ya vienes?"]
    },
    {
        "categoria": "Frases (saludos/despedidas)",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'niraxaka ia' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "ya me estoy yendo",
        "distractores": ["yo también así", "ya me voy", "(hasta) al rato"]
    },
    {
        "categoria": "Frases (saludos/despedidas)",
        "pregunta": "¿Ampeeski '¿náts'ï jarhaski?' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "¿cómo está (usted)?",
        "distractores": ["¿cómo estás (tú)?", "¿estás?", "¿ya vienes?"]
    },
    {
        "categoria": "Frases (saludos/despedidas)",
        "pregunta": "¿Ampeeski '¿jarhaskiri?' ka 'k'o, ixu jarhaska' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "¿estás? / sí, aquí estoy",
        "distractores": ["¿qué haces? / aquí nada más", "¿estás yendo? / sí, estoy yendo", "entra tantito / aquí me quedo"]
    },
    {
        "categoria": "Frases (saludos/despedidas)",
        "pregunta": "¿Ampeeski '¿ia koru?' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "hola",
        "distractores": ["hasta mañana", "¿cómo estás?", "buenas tardes"]
    },
    {
        "categoria": "Frases (saludos/despedidas)",
        "pregunta": "¿Ampeeski 'inchaaku sani' ka 'ixu k'uni jauaka' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "entra tantito / aquí me quedo",
        "distractores": ["¿qué haces? / aquí nada más", "¿ya vienes? / sí, ya vengo", "¿cómo estás? / bien, gracias"]
    },
    {
        "categoria": "Frases (saludos/despedidas)",
        "pregunta": "¿Ampeeski '¿niraxakiri' ka 'k'o, niraxaka' Castilla anapu jimpo?",
        "respuesta": "¿estás yendo? / sí, estoy yendo",
        "distractores": ["¿estás? / sí, aquí estoy", "¿ya vienes? / sí, ya vengo", "¿cómo estás? / bien, gracias"]
    }
]